**Gamebryo引擎**是NetImmerse引擎的后继版本，是由[Numerical Design
Limited最初开发的游戏中间层](../Page/Numerical_Design_Limited.md "wikilink")，在与[Numerical
Design
Limited公司合并后](../Page/Numerical_Design_Limited.md "wikilink")，引擎改名为Gamebryo
Element。

## 简介

Gamebryo
Element引擎是由[C++编写的多平台游戏引擎](../Page/C++.md "wikilink")，他支持的平台有：[Windows](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")、[任天堂](../Page/任天堂.md "wikilink")、[Wii](../Page/Wii.md "wikilink")、[PlayStation
2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")、[PlayStation
3](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")、[Xbox和](../Page/Xbox.md "wikilink")[Xbox
360](../Page/Xbox_360.md "wikilink")。

虽然Gamebryo的渲染引擎部分是私有的，但他允许使用者添加自己的图形绘制代码。Gamebryo包含了长达3500页的说明书，然而关于[Maya的部分却不完整](../Page/Maya.md "wikilink")，有的已经过时。

Emergent为部分客户提供开发套件，但不提供这些套件的源代码，而且套件只提供给EGT公司代表面谈后认为可以提供的客户。

2010年被韓國公司Gamebase收購之後，在2012年推出最新版本Gamebryo
4.0後，而該公司無法開發手機平台，已經轉為使用Reach3dx引擎進入手機平台。

## 商业使用

### 使用Gamebryo的游戏

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>游戏</p></th>
<th><p>年份</p></th>
<th><p>平台</p></th>
<th><p>开发商</p></th>
<th><p>发行商</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曙光2-元氣特攻隊.md" title="wikilink">曙光2-元氣特攻隊</a></p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/精靈樂章.md" title="wikilink">精靈樂章</a></p></td>
<td><p>2008</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劍狐傳奇.md" title="wikilink">劍狐傳奇</a></p></td>
<td><p>2010</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/聖境傳說.md" title="wikilink">聖境傳說</a></p></td>
<td><p>2010</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/晴空物語.md" title="wikilink">晴空物語</a></p></td>
<td><p>2011</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/名將列傳.md" title="wikilink">名將列傳</a></p></td>
<td><p>2012</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/幻想神域.md" title="wikilink">幻想神域</a></p></td>
<td><p>2013</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/狩龍戰紀.md" title="wikilink">狩龍戰紀</a></p></td>
<td><p>2014</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/星界神話.md" title="wikilink">星界神話</a></p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Laplace_拉普拉斯的神子.md" title="wikilink">Laplace 拉普拉斯的神子</a></p></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傳奇網路.md" title="wikilink">傳奇網路</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/星辰ZODIAC.md" title="wikilink">星辰ZODIAC</a></p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayCoo_Corporation.md" title="wikilink">PlayCoo Corporation</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/玩酷科技.md" title="wikilink">玩酷科技</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/轴心国和同盟军.md" title="wikilink">轴心国和同盟军</a></p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Atari.md" title="wikilink">Atari</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古劍奇譚_琴心劍魄今何在.md" title="wikilink">古剑奇谭：琴心劍魄今何在</a></p></td>
<td><p>2010</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/烛龙科技.md" title="wikilink">上海烛龙科技</a></p></td>
<td><p>Gamebar（中国大陆）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邪神的呼唤：地球黑暗角落.md" title="wikilink">邪神的呼唤：地球黑暗角落</a></p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p>PC, Xbox</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Bethesda_Softworks.md" title="wikilink">Bethesda Softworks</a>，<a href="../Page/2K_Games.md" title="wikilink">2K Games</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卡米洛特的黑暗年代.md" title="wikilink">卡米洛特的黑暗年代</a></p></td>
<td><p>2001</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/Mythic_Entertainment.md" title="wikilink">Mythic Entertainment</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/维旺迪游戏.md" title="wikilink">维旺迪游戏</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/上古卷轴IV：湮没.md" title="wikilink">上古卷轴IV：湮没</a></p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p>PC, Xbox 360, PlayStation 3</p></td>
<td><p>Bethesda Softworks</p></td>
<td><p>2K Games</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/上古卷軸IV：戰慄孤島.md" title="wikilink">上古卷軸IV：戰慄孤島</a></p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p>PC, Xbox 360</p></td>
<td><p>Bethesda Softworks</p></td>
<td><p>2K Games</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/辐射3.md" title="wikilink">辐射3</a></p></td>
<td><p>2008</p></td>
<td><p>PC, Xbox 360, PlayStation 3</p></td>
<td><p>Bethesda Softworks</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/辐射：新维加斯.md" title="wikilink">辐射：新维加斯</a></p></td>
<td><p>2010</p></td>
<td><p>PC, Xbox360 , PlayStation 3</p></td>
<td><p>Obsidian Entertainment</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/地球帝国_II.md" title="wikilink">地球帝国 II</a></p></td>
<td><p>2005</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/Mad_Doc_Software.md" title="wikilink">Mad Doc Software</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Sierra_Entertainment.md" title="wikilink">Sierra Entertainment</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/地球帝国_III.md" title="wikilink">地球帝国 III</a></p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p>Mad Doc Software</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/自由力量大战第三帝国.md" title="wikilink">自由力量大战第三帝国</a></p></td>
<td><p>2005</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p>Irrational Games</p></td>
<td><p>Vivendi Universal Games</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/行会2.md" title="wikilink">行会2</a></p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p>4Head Studios</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/可汗II：战争之王.md" title="wikilink">可汗II：战争之王</a></p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p>Gathering</p></td>
<td><p><a href="../Page/Global_Star_Software.md" title="wikilink">Global Star Software</a>，<a href="../Page/Take-Two_Interactive.md" title="wikilink">Take-Two Interactive</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/花花公子：情色大亨.md" title="wikilink">花花公子：情色大亨</a></p></td>
<td><p>2005</p></td>
<td><p>PC, Xbox, PlayStation 2</p></td>
<td><p>Cyberlore Studios Inc.</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/红海_(电脑游戏).md" title="wikilink">红海</a></p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p>Collision Studios</p></td>
<td><p>Digital Entertainment Pool</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/文明4.md" title="wikilink">文明4</a></p></td>
<td><p>2005</p></td>
<td><p>PC, Mac</p></td>
<td><p><a href="../Page/Firaxis_Games.md" title="wikilink">Firaxis Games</a></p></td>
<td><p>2K Games</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/席德梅尔的海盗.md" title="wikilink">席德梅尔的海盗</a></p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>PC, Xbox</p></td>
<td><p>Firaxis</p></td>
<td><p>2K Games, Atari</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/席德梅尔的铁路.md" title="wikilink">席德梅尔的铁路</a></p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p>Firaxis</p></td>
<td><p>2K Games</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/至尊交响乐.md" title="wikilink">至尊交响乐</a></p></td>
<td><p>2008</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p>Ceidot游戏工作室</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戰鎚Online.md" title="wikilink">戰鎚Online</a></p></td>
<td><p>2008</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/Mythic_Entertainment.md" title="wikilink">Mythic Entertainment</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Electronic_Arts.md" title="wikilink">Electronic Arts</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/动物园大亨2.md" title="wikilink">动物园大亨2</a></p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Microsoft_Game_Studios.md" title="wikilink">Microsoft Game Studios</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/野生动物园大亨2.md" title="wikilink">野生动物园大亨2</a></p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/Deep_Silver.md" title="wikilink">Deep Silver</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/B-Alive.md" title="wikilink">B-Alive</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伊勒沙代.md" title="wikilink">伊勒沙代</a></p></td>
<td><p>2011</p></td>
<td><p>PlayStation 3, Xbox 360</p></td>
<td><p>Ignition Entertainment Ltd.</p></td>
<td><p>Ignition Entertainment Ltd.</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/仙境傳說2.md" title="wikilink">仙境傳說2</a></p></td>
<td><p>2012</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p>Gravity</p></td>
<td><p>Gravity</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楓之谷2.md" title="wikilink">楓之谷2</a></p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/Nexon.md" title="wikilink">Nexon</a> Inc., ProjectMS</p></td>
<td><p><a href="../Page/NEXON.md" title="wikilink">NEXON</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 使用NetImmerse的游戏

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>游戏</p></th>
<th><p>年份</p></th>
<th><p>平台</p></th>
<th><p>开发商</p></th>
<th><p>发行商</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卡米洛特的黑暗年代.md" title="wikilink">卡米洛特的黑暗年代</a></p></td>
<td><p>2001</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/Mythic_Entertainment.md" title="wikilink">Mythic Entertainment</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/维旺迪游戏.md" title="wikilink">维旺迪游戏</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/上古卷轴III：晨风.md" title="wikilink">上古卷轴III：晨风</a></p></td>
<td><p>2002</p></td>
<td><p>PC, Xbox</p></td>
<td><p><a href="../Page/Bethesda_Softworks.md" title="wikilink">Bethesda Softworks</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/育碧公司.md" title="wikilink">育碧公司</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/上古卷轴III：审判席.md" title="wikilink">上古卷轴III：审判席</a></p></td>
<td><p>2002</p></td>
<td><p>PC, Xbox</p></td>
<td><p>Bethesda Softworks</p></td>
<td><p>育碧公司</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/上古卷轴III：血月.md" title="wikilink">上古卷轴III：血月</a></p></td>
<td><p>2002</p></td>
<td><p>PC, Xbox</p></td>
<td><p>Bethesda Softworks</p></td>
<td><p>育碧公司</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安特罗皮亚世界.md" title="wikilink">安特罗皮亚世界</a></p></td>
<td><p>2003</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/自由力量.md" title="wikilink">自由力量</a></p></td>
<td><p>2002</p></td>
<td><p>PC, Mac</p></td>
<td><p><a href="../Page/Irrational_Games.md" title="wikilink">Irrational Games</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Electronic_Arts.md" title="wikilink">Electronic Arts</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>2003</p></td>
<td><p>Xbox, PlayStation 2</p></td>
<td><p>Unique Development Studios Sweden</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/波斯王子3D.md" title="wikilink">波斯王子3D</a></p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p>PC, Dreamcast</p></td>
<td><p><a href="../Page/Red_Orb娱乐.md" title="wikilink">Red Orb娱乐</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/星际迷航：舰桥指挥官.md" title="wikilink">星际迷航：舰桥指挥官</a>[1]</p></td>
<td><p>2002</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Activision.md" title="wikilink">Activision</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/动物园大亨2.md" title="wikilink">动物园大亨2</a></p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>PC</p></td>
<td><p><a href="../Page/Microsoft_Game_Studios.md" title="wikilink">Microsoft Game Studios</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亚瑟王传奇：见习骑士.md" title="wikilink">亚瑟王传奇：见习骑士</a></p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>XBox</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参见

  - [RenderWare](../Page/RenderWare.md "wikilink")，Gamebryo的主要竞争对手。

## 参考来源

## 外部链接

  - [Gamebryo引擎](http://www.emergent.net/) EGT的官方网站

[Category:游戏引擎](../Category/游戏引擎.md "wikilink")

1.  [Totally Games Selects
    Netimmerse](http://www.bridgecommander.com/indepth/netimmerse.htm) ,
    Totally Games, 2000年6月8日